BBC: 中國唔要澳洲酒 英國人掃哂 入口量大增30%

Brits snap up Australian wine that didn't go to China

Sales of Australian wine to the UK have surged almost 30% in the last year as producers try to overcome crippling taxes on exports to China.

Wine producers have ramped up exports to Europe to a 10-year high, with the UK now the number one destination.

China increased taxes by a massive 212% in November following a trade spat with Australia which has also affected goods including lobsters and coal.

Wine Australia said the UK sales surge was helped by lockdowns and Brexit.

但好多酒莊都係強國
入貨揀清楚wor

畢明

⋯⋯說澳洲，就由Shiraz開始。澳洲最多、最廣植的葡萄品種就是它，在法國同系名字叫Syrah，想想隆河區的出品，就是類似的風格味道了，但Jancis Robinson提提大家，”Shiraz tends to taste richer, riper and more full-bodied than France’s typical Syrah-based wines”。

如果你喜歡濃厚豐碩，肌肉富饒的紅葡萄酒，南澳洲Barossa Valley的Two Hands “Bella’s Garden” Shiraz 必令你變成遇上脂粉客的姣婆。經背景審查，此酒莊現由Michael Twelftree及Tim Hower共同擁有，1999年9 月，前者與好友Richard Mintz在朋友的訂婚派對上談得性起，向彼此許下承諾，是時候為自己、為澳洲，釀出可以令世界記住的Shiraz了，於是便有了Two Hands。

2005的Bella’s Garden，濃眉大眼，壯麗英豪，既感情豐富又層次深邃，一泓過後又一灣，是黑車厘子是黑布冧，是青橄欖是薄荷是礦物，陣陣肉桂和麂皮味又平添兩分野性，還流一襲烘過的鉛筆碎之香，這是一瓶Hugh Jackman。有消防員的性感大隻身型，演《X-men》的狼人，肌肉雄渾之中有細膩溫柔，穿起禮服當奧斯卡司儀又莊諧相宜，05更被《Wine Spectator》選為Top 100 Wines第5名。

如你喜歡美國cult wines的雄健英華，才十份一價錢幾百元一瓶的Two Hands Bella’s Garden是你的如獲至寶。但若你像我怕太剛豪的筋肉，2004會比較優雅，2009也沒有爆迫衫鈕、2010也不錯。反正歷史短短的Bella’s Garden 難得8度入選《Wine Spectator》百大，4次名列十大，不同年份水準穩定均有佳績。

想特別一點，可有試過Sparkling Shiraz？繼續Barossa Valley，有始創於1851年的Seppelt，是澳洲其中一個最歷史悠久的經典酒莊，Sparkling Shiraz氣泡紅酒，更是非常澳洲的一回事。非Chardonnay、非Pinot Noir、Pinot Meunier，有氣的Shiraz，令偏向濃重的酒輕了些、易親近些，Seppelt Original Sparkling Shiraz NV是它的入門之作，黑果子的香氣揉進黑朱古力橡木況味，香料和單寧相擁繾纏，你會感到單寧的，像帶你走過森林一樣，輕甜而smart causal地，酒評家Tyson Stelzer給它2009 Sparkling Wine of the Year Under $30 (澳幣)大獎。其香料和有份量的酒體，最啱聖誕輕鬆pop一枝。

本周精選是個人很喜歡的Giant Steps，創莊莊主Phil Sexton，1997年從Margaret River賣掉酒莊來到Yarra Valley，對於他自己是一個Giant Steps，加上他是個爵士樂狂迷，便用了爵士之神John Coltrane的經典《Giant Steps》大碟為酒莊命名。被譽為 “The most feared song in jazz”，John Coltrane的厲害，是純任自然即興之中，正統樂理精闢發揮更精闢玩味，反叛離經得出神入化，連最強爵士鋼琴手Tommy Flanagan初次彈錄此曲時也要投降。Sexton用這種精神在Yarra Valley選擇「單一葡萄園作業法」，同時崇尚自然釀造、採用野生酵母、展現風土本色。日暖夜涼配合石灰黏土，Pinot Noir和Chardonnay長得快樂耀眼。97到現在，有人開拓了美麗新世界。

我特愛它超越平靚正的白酒。Sexton Chardonnay 2018， Hand picked、whole bunch pressed、bottled by gravity、No fining、no filtration，都是心機和堅持。撲鼻是白桃、香梨、菠蘿和檸檬交響， 果氣明亮清貴，豐盈的姿態充滿自信，散軟軟的暗香，一幽花俏，有如此深度和餘韻才$250，這樣離譜不好好懲罰說不過去。

Giant Steps Arthur’s Creek Chardonnay 2011 (HK$300)，氣質再精緻一點、世故一點。開朗的蜜瓜，直率的青檸，可喜的香背靠恰到好處的酸，腰果的細膩之外，咀嚼下有燕麥的馨香，像自己跟自己笑了一下；中段隱隱流露不費吹灰的微甘，不掩飾的俊美帶半點青澀，挺像《Call Me by your Name》電影中的少年Elio。”Only two harvests in five years”，Arthur’s Creek的橡木桶味比Sexton和另外的Tarraford Vineyard Chardonnay(hktv mall有售)明顯一點，看個人口味了。盲品的話，是足令大量人喪呼狂叫的驚喜，容易又以為是美國高級cult了。

不好喝的酒，沒人買，沒話說。明明好喝，優質，卻滯銷，才吐血，天理難容。好喝的澳洲酒，大家要懲罰，唔好買，激死佢哋，ok？

更新：

澳大利亞最大的葡萄酒公司(Treasury Wine Estates) 受到中國169.3％的高額關稅的打擊，以下係佢地澳洲出嫁葡萄酒品牌，非中資可以買:

Annie's Lane (Clare Valley)
Coldstream Hills (Yarra Valley)
Devil's Lair (Margaret River)
Fifth Leg (Western Australia)
Heemskerk (Tasmania)
Ingoldby (MCLAREN VALE)
Jamieson's Run (Limestone Coast)
Killawarra (Australia)
Leo Buring (Clare Valley, Eden Valley, Tasmania)
Lindeman's (Hunter Valley, Coonawarra, South Eastern Australia)
Metala L (anghorne Creek)
Penfolds (South Australia, New South Wales, Tasmania)
Pepperjack (Barossa Vallery)
Rawson's Retreat (South East Australia)
Samuel Wynn & Co (South Australia)
Rosemount Estate (McLaren Vale, Langhorne Creek, Hunter Valley)
Saltram (Barossa Vallery)
Samuel Wynn & Co (South Australia)
Seppelt (Grampians, Henty, Heathcote)
Squealing Pig (Marlborough, Central Otago - New Zealand/ South Eastern Australia)
St Huberts (Yarra Valley, Heathcote - Victoria, Australia)
T'Gallant (Mornington Peninsula)
Wolf Blass (Barossa Valley, Eden Valley, Clare Valley, Adelaide Hills, McLaren Vale, Langhorne Creek, Coonawarra)
Wynns Coonawarra Estate (Coonawarra)
Yellowglen (Piccadilly, South Eastern Australia)

Brands under Casella Family (非中資) tariff 160.6%:
Yellow Tail (Australia)
Peter Lehmann Wines (Barossa Vallery)
The Magic Box (South Australia)
Brand’s Laira of Coonawarra (Coonawarra )
Morris of Rutherglen (Victoria)
Baileys of Glenrowan (North-East Victoria)

Others (非中資):
Jacob's Creek (Barossa Vallery)
St Hugo (Barossa Vallery)
John Duval Wine (Barossa Vallery)
Two Hands Wine (Barossa Vallery)
Yarra Yering (Yarra Yalley)
Jip Jip Rock (South Australia)
Swan Valley Wines (Western Australia)
Bella Ridge Estate (Western Australia)
Brown Brothers Wine (Victoria)

中資的葡萄酒公司係呢個Googlesheet入面，呢D就唔好買啦

澳洲紅酒邊隻好飲得嚟平民價?

屌哪星，唔怪之得d 酒無平過

酒擺得
最多去貨慢啲啫

正

即刻去Waitrose 買返支

澳洲袋鼠，100蚊三支，晚晚當可樂飲

同之前啲煤一日，轉買東南亞國家，原來都係from aus，仲要俾人食多層

笑死